%%% Copyright (C) 2023 Simon Paquette et Pascal Turbis
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[10pt]{standalone}

\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=newest}
%\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgf-pie}

\usepackage{etoolbox}         

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  fixed,
  precision=2,
  /pgf/number format/use comma,
  /pgf/number format/1000 sep={ }
}

%%%
%
% Série statistique de 391 adultes
%
% Émissions ou documentaires scientifiques : 25 %
% Vidéos ou contenu provenant de groupes de défense, activistes ou militants : 19 %
% Revues scientifiques : 18 %
% Médias imprimés ou en ligne : 14 %
% Revues ou magazines scientifiques populaires : 13 %
% Baladodiffusions ou émissions de radio : 8 %
% Autre & 3 %
%
%%%

%%% Patch pour ajouté une espace devant le sybole de pourcentage (pour uniformiser avec l'utilisation de siunitx)
\makeatletter
\patchcmd{\pgfpie@slice}{\pgfpie@scalefont{#3}\pgfpie@numbertext{#3}}{\pgfpie@scalefont{#3}\pgfpie@numbertext{#3\,}}{}{}
\makeatother



\begin{document}


\begin{tikzpicture}
 
\pie[
    color = {
        blue!40,
        red!40!,
        green!40,
        brown!40, 
        black!40,
        white!40,
        yellow!40
        }, 
    %sum = auto,
    text = legend,
    %hide number
]{
	25/Émissions ou documentaires scientifiques,	
	19/{	Contenu provenant de groupes de défense, activistes ou militants},
	18/Revues scientifiques,
	14/Médias imprimés ou en ligne,
	13/Revues ou magazines scientifiques populaires,
	8/Baladodiffusions ou émissions de radio,
	3/Autre
}

\end{tikzpicture}
\end{document} 